其實狗應該飲生水（即係水喉水）定係熟水？

本身以前細個嗰陣都養過一隻狗，當時家人都係餵水喉水俾隻狗飲，一直都冇問題。

到呢家養緊隻臘腸妹，都係俾水喉水佢飲，但我家姐今日突然又話水喉水有菌啊有呢樣嗰樣會搞到隻衰妹肚仔會生蟲，要轉俾熟水 上網睇啲人都係有唔同講法，睇到頭都大埋

想問下各位養狗嘅巴絲平時係俾隻狗飲生水定熟水

我隻狗好中意自己走去飲馬桶水
每星期起碼一次

食屎狗冇屎食飲住水先

你座大廈舊唔舊？
如果舊既 熟水 / 過濾水好啲

飲咁多都冇事？！

座大廈廿幾年了，係咪應該熟水會好啲

最佳答案係飲煲過既隔夜水
但聽講過飲開咩水就飲返咩水就最好

狗使唔使飲煲過嘅水啊
其他動物都係咁啦 又唔係要佢飲街邊啲污糟水

我都係今日第一次聽到狗要飲熟水呢個講法，之前一直都係比水喉水。我家姐一句話驚隻狗個肚有蟲啊呢樣嗰樣咁就一鳩野倒曬我地嘅飲用水落去 所以先想向大家請教下其實係點

啲狗不嬲出街周圍奶 周圍聞
又會自己奶手奶腳
咪重污糟
唔通綁佢手綁佢腳喇啵

人體本身入面都大把蟲啦
再講魚生 咪又係咁一車車食落肚

其實香港d水係可以直接飲用的

理論上係
微生物個標準係0個大腸桿菌/100mL
同埋會加氯氣
但大廈供水系統有問題嘅話就難講

其實就 ... 熟水比較好
你自己都係飲煲過嘅水
或者過濾咗嘅水 驚生水唔乾淨
你仲可以比自己隻狗飲生水
狗嘅腸胃仲弱過人類
而且有好多嘢都唔食得
生水咁多菌 更何況 之前隻狗都係咁飲
唔代表佢身體無事㗎喎 除非年年帶佢做詳細嘅身體檢查 而且 係咪要等隻狗飲生水飲到出咗事 先知飲生水唔好？有啲嘢 自己預防咗先好啲 有事先嚟喊都無謂

是撚但啦好嘛
你有心機咪熟，煮好啲
無咪生，求其扔啲狗糧過佢食
咪撚煩啦屌，生熟有撚分別，咪又係捉你心理

我屋企隻狗養咗咁耐都係飲熟水 沖涼都好緊要架唔係淨飲乾淨水就夠

野生/流浪狗都係食生肉飲生水啦
講到咁危險，咁佢地絕晒種未？

睇你當佢係狗定寵物

水喉水有菌啊有呢樣嗰樣會搞到隻衰妹肚仔會生蟲???

即係有菌 定生蟲?

生肉都食得
生水點會唔飲得
你家姐係咪會買bb 車比狗仔個d on9?

咪玩啦 點會生蟲 最多有菌姐

你諗吓點解野生會短命過家養就會決定到
家養就一定提供好啲嘅環境
生水同熟水就係細菌多少嘅問題

煲水其實好方便 所以俾到一定俾熟水

你堂佢係家人既話應該自動自覺自己飲咩水就比咩水佢飲架口廿

你自己放兩盤水睇下邊盤飲得快d先咪得
俾佢自己揀啦

聽人講過，因為狗嘅消化系統同人唔同，而佢地嘅消化系統係接受到飲生水